
\usepackage[toc]{glossaries}

\makenoidxglossaries

% omozigosi/eterozigosi
% esoni
% ecotipo
% trasposone
% clade

\newglossaryentry{snd}{
	text={distribuzione normale asimmetrica},
	name={Distribuzione normale asimmetrica}, 
	description={TODO Una distribuzione normale asimmetrica.}
}

\newglossaryentry{dbn}{
	text={distribuzione binomiale negativa},
	name={Distribuzione binomiale negativa}, 
	description={TODO Una distribuzione.},
	plural={distribuzioni binomiali negative}
}

\newglossaryentry{dp}{
	text={distribuzione di Poisson},
	name={Distribuzione di Poisson}, 
	description={TODO Una distribuzione.},
	plural={distribuzioni di Poisson}
}

\newglossaryentry{db}{
	text={distribuzione binomiale},
	name={Distribuzione binomiale}, 
	description={TODO Una distribuzione.},
	plural={distribuzioni binomiali}
}

\newglossaryentry{locus}{
	text={locus},
	name={Locus}, 
	description={TODO Una distribuzione.},
	plural={loci}
}

\newglossaryentry{rate_eterozigosity}{
	text={rapporto di eterozigosi},
	name={Rapporto di eterozigosi}, 
	description={TODO Una distribuzione.},
	plural={rapporti di eterozigosi}
}

\newglossaryentry{assembly}{
	text={assembly},
	name={Assembly}, 
	description={TODO Una distribuzione.},
	plural={assembly}
}

\newglossaryentry{fitting}{
	text={fitting},
	name={Fitting}, 
	description={TODO Una distribuzione.},
	plural={fitting}
}

\newglossaryentry{snp}{
	text={SNP},
	name={SNP}, 
	description={TODO Una distribuzione.},
	plural={SNP}
}

\newglossaryentry{pcc}{
	text={coefficiente di correlazione di Pearson},
	name={Coefficiente di correlazione di Pearson}, 
	description={TODO Una distribuzione.},
	plural={coefficienti di correlazione di Pearson}
}
